**國府田麻理子**（，），[日本女性](../Page/日本.md "wikilink")[配音員](../Page/配音員.md "wikilink")、[歌手](../Page/歌手.md "wikilink")、[演員](../Page/演員.md "wikilink")、[旁白](../Page/旁白.md "wikilink")。出身於[埼玉縣](../Page/埼玉縣.md "wikilink")\[1\][南埼玉郡](../Page/南埼玉郡.md "wikilink")[宮代町](../Page/宮代町.md "wikilink")\[2\]。[身高](../Page/身高.md "wikilink")156.5cm\[3\]。B型[血](../Page/血型.md "wikilink")\[4\]。

## 簡介

[青二Production所屬](../Page/青二製作.md "wikilink")，[青二塾東京校第](../Page/青二塾.md "wikilink")10期出身\[5\]。

為人熟悉的代表作品有動畫《[忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")》的阿雪\[6\]，《[GS美神
極樂大作戰\!\!](../Page/GS美神_極樂大作戰！！.md "wikilink")》的小絹／金奴\[7\]、《[橘子醬男孩](../Page/橘子醬男孩.md "wikilink")》主角小石川光希、《》主角美幸、《[守護月天](../Page/守護月天.md "wikilink")》主角守護月天小璘、《》系列的荷莉、遊戲改編動畫《[kanon](../Page/kanon.md "wikilink")》的水瀨名雪；遊戲《[兵蜂](../Page/兵蜂.md "wikilink")》系列的圓、《》系列的穩重文靜的詩織〈神宮寺詩織〉、高貴的沙雪華〈綾小路沙雪華〉及香坂千秋、《》系列的阿榭莉亞、《》的藤原真奈及《[異域傳說](../Page/異域傳說系列.md "wikilink")》系列的菲布洛尼雅\[8\]等。

### 來歷

宮代町立東小學→宮代町立百間中學\[9\]\[10\]→畢業\[11\]。

高中畢業之後，國府田開始參加大學入學的考試，但連續兩次結果都落榜而選擇放棄\[12\]。後來，她決定進入聲優學校[青二塾東京校學習當聲優](../Page/青二塾.md "wikilink")\[13\]。1990年，以第10期畢業生\[14\]加入經紀公司[青二Production正式踏入聲優事業](../Page/青二製作.md "wikilink")。翌年1991年，她以電視動畫《[金魚注意報](../Page/金魚注意報.md "wikilink")》（聲演要角朱子）出道。

之後以1993年的《[GS美神](../Page/GS美神_極樂大作戰！！.md "wikilink")》副女主角小絹／金奴、及1994年的《[橘子醬男孩](../Page/橘子醬男孩.md "wikilink")》女主角小石川光希這2部電視動畫使國府田她的知名度大幅提升。從此以後，國府田不只從事動畫和遊戲的配音，還更廣泛投入歌手活動和從事廣播節目主持人的工作。在這之中，由她特別親手作詞的歌曲「」曾在[NHK長壽音樂節目](../Page/日本放送協會.md "wikilink")《》播放。

1998年上映的真人電影《》第一次以演員身份主演。

2003年，國府田在自己主持的[大阪放送電台節目](../Page/大阪放送.md "wikilink")《》中宣布結婚的消息。

2004年至2005年間，國府田與同事務所的同行[金田朋子](../Page/金田朋子.md "wikilink")、[神田朱未](../Page/神田朱未.md "wikilink")、[野中藍及](../Page/野中藍.md "wikilink")[白石涼子共](../Page/白石涼子.md "wikilink")5人組成聲優組合「****」（國府田擔任領隊）進行公演活動。

2007年，國府田在她自己的網站表示進入[玉川大學文學部通信科就學](../Page/玉川大學.md "wikilink")。目前諸多事情處於休學狀態（在著書中曾提到因沒交學費被退學）。

2012年起，國府田與同事務所的同行[金月真美組成雙人聲優組合](../Page/金月真美.md "wikilink")「**MK-CONNECTION**」。

### 人物

暱稱「****」。有一個姊姊和一個弟弟，父母在[東京都的公立小學當老師](../Page/東京都.md "wikilink")。中學參加的社團是合唱社，進入高中之後因為學校沒有合唱社，於是加入過[攝影社](../Page/攝影.md "wikilink")、[華道社](../Page/華道.md "wikilink")、[茶道社](../Page/茶道.md "wikilink")。

國府田稱自己很喜歡[狗](../Page/狗.md "wikilink")，在聲優事業的旺盛時期有養一隻[長毛吉娃娃](../Page/吉娃娃.md "wikilink")，名叫「happy」。happy逝去（6月21日去世）之後，隨身攜帶著牠戴過的飾品伴隨。

#### 興趣、特長

興趣為[潛水](../Page/水肺潛水.md "wikilink")、彈[吉他](../Page/吉他.md "wikilink")、唱歌、看電影、練[瑜珈](../Page/瑜珈.md "wikilink")、蒐集拉利瑪石、穿[和服](../Page/和服.md "wikilink")、[溫泉巡遊](../Page/溫泉.md "wikilink")、[攝影](../Page/攝影.md "wikilink")、[散步等](../Page/散步.md "wikilink")\[15\]\[16\]。特長是模仿貓、狗的叫聲\[17\]。

擁有[書法二段的實力](../Page/書法.md "wikilink")\[18\]\[19\]。並有[動力運動國內B級授權的專業執照](../Page/動力運動.md "wikilink")\[20\]。另外，國府田曾表示原本想要向上取得國内A級授權的專業執照，但是所屬事務所並不贊成而斷念。

#### 交友關係

由於國府田從《[橘子醬男孩](../Page/橘子醬男孩.md "wikilink")》第一次跟[井上喜久子合作之後](../Page/井上喜久子.md "wikilink")，陸續在《》等其它作品多次共演而認識，同時常和井上兩人一起接受過《[SEIGURA](../Page/SEIGURA.md "wikilink")》雜誌的專訪（而且該雜誌曾以她們2人的合照刊登作為SEIGURA創刊號的封面），因此2人也是業界的好友\[21\]。

另外，國府田與同年出生的[南香織兩人一起經常上](../Page/南香織.md "wikilink")[MBS電台的節目](../Page/MBS電台.md "wikilink")，所以兩人也是同行好友\[22\]。並以南國搭檔作稱呼。

2004年10月，長年來幫國府田提供樂曲的歌手和[作曲家](../Page/作曲家.md "wikilink")[松原美紀癌逝](../Page/松原美紀.md "wikilink")。國府田說「她（松原）是位很不錯談話對象」並為松原的逝去感到惋惜。

#### 逸事

  - 與演出作品的相關逸事

國府田說，從出道以來經常聲演像電視動畫《[GS美神](../Page/GS美神_極樂大作戰！！.md "wikilink")》的小絹、《[kanon](../Page/kanon.md "wikilink")》的水瀬名雪\[23\]這樣的「迷糊角色」。另外在這之中，《kanon》遊戲官方給角色水瀨名雪的設定說會對[貓咪過敏](../Page/過敏.md "wikilink")，而幫水瀨配音的國府田也曾經表示自己會對[貓咪過敏](../Page/過敏.md "wikilink")（但是家裡有養貓）。

以前在自己主持的廣播節目「[兵蜂PARADISE](../Page/兵蜂PARADISE.md "wikilink")」決定採用的台詞是「標語口號是Bee\!\!」。現在主持的廣播節目「國府田麻理子的彩虹光波\!\!」使用的台詞是「標語口號是彩虹光波\!\!」。

國府田在聲演電視動畫《[橘子醬男孩](../Page/橘子醬男孩.md "wikilink")》女主角小石川光希期間，《橘子醬男孩》的原作者[吉住涉曾說](../Page/吉住涉.md "wikilink")：「國府田小姐是個像男生的人」。

在長壽變身動畫「[光之美少女系列](../Page/光之美少女系列.md "wikilink")」方面，國府田她曾在2012年播出的《[Smile
光之美少女！](../Page/Smile_光之美少女！.md "wikilink")》聲演主角星空幸／快樂天使的母親星空育代\[24\]、及2014年的《[Happiness
Charge
光之美少女！](../Page/Happiness_Charge_光之美少女！.md "wikilink")》聲演反派幻影女王／幻影天使。

  - 其它逸事

國府田自身的後援會「Happy！Happy！Happy！」這個名稱其實是來自。

由於每次在單曲發行之後決對不會把B面歌曲收錄在其個人專輯裡，因此以歌手身分在唱片公司所屬期間發行的專輯收錄歌曲幾乎都是A面單曲。但是她的首張單曲《》的B面歌曲「Harmony」卻以不一樣的旋律破例在首張專輯《》收錄，而第2張個人單曲《》的B面歌曲「誰二人」則是從專輯《Pure》經過改版的歌曲。至於第10張單曲《》的B面歌曲「！！」在精選專輯《》收錄時是以long
version版的方式收錄，故單曲版難以到手。

喜歡的音樂家是美國[創作歌手](../Page/創作歌手.md "wikilink")[B·B·金](../Page/B·B·金.md "wikilink")，因此曾多次實現雙方交流會合的機會。

## 演出作品

※**粗體字**表示說明飾演的主要角色。*斜體字*表示說明飾演至今的作品系列。

### 電視動畫

  - 年份不詳

<!-- end list -->

  - *[麵包超人](../Page/麵包超人.md "wikilink")*（、、、）
  - [櫻桃小丸子 (第2期)](../Page/櫻桃小丸子.md "wikilink")（少女）

<!-- end list -->

  - 1991年

<!-- end list -->

  - （、怪鳥）

  - [奇天烈大百科](../Page/奇天烈大百科.md "wikilink")（明子、女子A）

  - （女孩子）

  - [金魚注意報](../Page/金魚注意報.md "wikilink")（朱子）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （**桃樂絲**）

  - [大草原上的小天使 灌叢嬰猴](../Page/大草原上的小天使_灌叢嬰猴.md "wikilink")（湯姆·比爾、學生）

  - 櫻桃小丸子 (第1期)（女孩子）

  - （山田洋子）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - [GS美神](../Page/GS美神_極樂大作戰！！.md "wikilink")（**小絹**／**金奴**\[25\]\[26\]）

  - （雅妮、拉比）

  - [小小男子漢](../Page/小小男子漢.md "wikilink")（三友昌美）

  - *[忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")*（**阿雪**〈**初代**、**第三代**\[27\]〉、忍蛋）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [橘子醬男孩](../Page/橘子醬男孩.md "wikilink")（**小石川光希**）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - （葛瑞德爾）

  - （大小姐）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - [名犬萊西](../Page/名犬萊西.md "wikilink")（普莉西拉·魯德林\[28\]）

  - （俊）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - [CLAMP學園偵探團](../Page/CLAMP學園偵探團.md "wikilink")（美幸）

  - （馬克斯）

  - [靈異獵人](../Page/靈異獵人.md "wikilink")（長谷川花子）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - [守護月天](../Page/守護月天.md "wikilink")（**守護月天小璘**）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [蠟筆小新](../Page/蠟筆小新.md "wikilink")（不可思議的魔女瑪莉〈師走瑪莉〉）\[29\]

  - [格鬥小霸王](../Page/格鬥小霸王.md "wikilink")（）

  - （奈美）

  - （**荷莉**）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [哆啦A夢 (大杉羨代版)](../Page/哆啦A夢_\(1979年電視動畫\).md "wikilink")（青空由香里、、女孩子）
  - 怪獸農場 ～前往傳說之路～（**荷莉**）
  - [ONE PIECE](../Page/ONE_PIECE_\(動畫\).md "wikilink")（可雅）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - （REIKA\[30\]）

  - [神奇寶貝](../Page/神奇寶貝_\(1997-2002年動畫\).md "wikilink")（[櫻花](../Page/精靈寶可夢動畫角色列表#其他.md "wikilink")）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [Kanon (第1作／東映動畫版)](../Page/Kanon.md "wikilink")（**水瀨名雪**\[31\]）
  - 忍者亂太郎（女）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - [惑星奇航](../Page/惑星奇航.md "wikilink")（前妻）
  - [神奇寶貝Side Story](../Page/週刊神奇寶貝放送局.md "wikilink")（櫻花）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - [偵探學園Q](../Page/偵探學園Q.md "wikilink")（寶生美鶴）
  - [鼻毛真拳](../Page/鼻毛真拳.md "wikilink")（露比、田波）

<!-- end list -->

  - 2005年

<!-- end list -->

  - [AIR](../Page/AIR_\(遊戲\).md "wikilink")（女學生A）
  - [槍與劍](../Page/槍與劍.md "wikilink")（薇薇安）
  - [Xenosaga THE ANIMATION](../Page/異域傳說系列.md "wikilink")（菲布洛尼雅）
  - [怪醫黑傑克](../Page/怪醫黑傑克_\(動畫\).md "wikilink")（朝戶麗）
  - 鼻毛真拳（田波）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - Kanon (第2作／京都動畫版)（**水瀨名雪**\[32\]）
  - [神様家族](../Page/神様家族.md "wikilink")（文子）
  - [數碼寶貝保衛者](../Page/數碼寶貝保衛者.md "wikilink")（大門小百合）
  - [飛天小女警Z](../Page/飛天小女警Z.md "wikilink")（白金神子）（白金神子）
  - [貧乏姐妹物語](../Page/貧乏姐妹物語.md "wikilink")（明日的班級導師）
  - [BLEACH](../Page/BLEACH_\(動畫\).md "wikilink")（扇）
  - [Marginal Prince
    ～月桂樹的王子們～](../Page/Marginal_Prince_—月桂樹的王子們—.md "wikilink")（克莉絲堤娜·格蘭特）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - （**珍珍**）

  - [Code Geass反叛的魯路修](../Page/Code_Geass反叛的魯路修.md "wikilink")（教師、記者）

  - [棋靈少女](../Page/棋靈少女.md "wikilink")（**安岡幸子**）

<!-- end list -->

  - 2008年

<!-- end list -->

  - [楚楚可憐超能少女組](../Page/楚楚可憐超能少女組.md "wikilink")（明石好美
  - [吸血鬼騎士 Guilty](../Page/吸血鬼騎士.md "wikilink")（玖蘭樹里）
  - 忍者亂太郎（小孩）
  - [波菲的漫長旅程](../Page/波菲的漫長旅程.md "wikilink")（愛蓮娜修女）
  - [十字架與吸血鬼 CAPU2](../Page/十字架與吸血鬼.md "wikilink")（藥丸麻子）

<!-- end list -->

  - 2009年

<!-- end list -->

  - [森林大帝 -勇氣能改變未來-](../Page/森林大帝.md "wikilink")（通信）
  - [名偵探柯南](../Page/名偵探柯南_\(動畫\).md "wikilink")（瀨戶瑞紀）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - 名探偵柯南（女性顧客）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [UN-GO](../Page/UN-GO.md "wikilink")（倉滿美音）
  - [寵物反斗星](../Page/寵物反斗星.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [這樣算是殭屍嗎？OF THE DEAD](../Page/這樣算是殭屍嗎？.md "wikilink")（妄想優）
  - [Smile 光之美少女！](../Page/Smile_光之美少女！.md "wikilink")（星空育代）
  - [襲來！美少女邪神](../Page/襲來！美少女邪神.md "wikilink")（露希·吉斯頓）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [探險托里蘭托 -千年真寶-](../Page/探險托里蘭托.md "wikilink")（月天使卡拉拉\[33\]）
  - [襲來！美少女邪神W](../Page/襲來！美少女邪神.md "wikilink")（露希·吉斯頓\[34\]）
  - [ONE PIECE 梅利特別篇
    ～另一位夥伴的故事～](../Page/ONE_PIECE_梅利特別篇〜另一位夥伴的故事〜.md "wikilink")（可雅）

<!-- end list -->

  - 2014年

<!-- end list -->

  - [Happiness Charge
    光之美少女！](../Page/Happiness_Charge_光之美少女！.md "wikilink")（幻影女王）
  - 名偵探柯南（中西優香 ）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - （克利斯）

<!-- end list -->

  - 2016年

<!-- end list -->

  - [胖胖褲豬 W喔NEW！](../Page/胖胖褲豬.md "wikilink")（\[35\]）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [政宗君的復仇](../Page/政宗君的復仇.md "wikilink")（桃）

  - [動物朋友](../Page/動物朋友.md "wikilink")（駝鹿\[36\]）

  - （可雅）

  - [七龍珠超](../Page/龍珠超.md "wikilink")（）

  - [如果有妹妹就好了。](../Page/如果有妹妹就好了。.md "wikilink")（『鮮紅的魔獵人（暫稱）』愛麗絲）

  - 名偵探柯南（鲛井里佳 ）

<!-- end list -->

  - 2019年

<!-- end list -->

  - [粉彩回憶](../Page/粉彩回憶.md "wikilink")（女主角）
  - [POP TEAM EPIC SP
    青龍篇](../Page/POP_TEAM_EPIC.md "wikilink")（**POP子**〈第14話A章節〉\[37\]\[38\]）
  - [川柳少女](../Page/川柳少女.md "wikilink")（雪白七七子的母親〈雪白千冬〉）

### OVA

  - 1991年

<!-- end list -->

  - [3×3 EYES](../Page/三只眼.md "wikilink")（女性）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - [超時空要塞II -LOVERS AGAIN-](../Page/超時空要塞II：再愛一次.md "wikilink")（艾米）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - 日常（圓）

  - （露法）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [宇宙騎士 騎格武士利刃 II](../Page/宇宙騎士BLADE.md "wikilink")（****／****）

  - [湘南純愛組！](../Page/湘南純愛組！.md "wikilink")（伊舞奈美樹）

  - [搞怪拍檔FLASH](../Page/搞怪拍檔.md "wikilink")（**尤莉**）

  - （君塚星見）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - （**未夢·艾米爾頓**）

  - （詩織）

  - （**美幸**）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - （）

  - （葵奈月）

  - 銀河少女傳說 ～深暗的仙女～（詩織）

  - （**尼瑪**）

<!-- end list -->

  - 1997年;

<!-- end list -->

  - （鈴）

  - [龍機傳承](../Page/龍機傳承.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - （春惜伊勢）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - [兵蜂PARADISE](../Page/兵蜂PARADISE.md "wikilink")（圓）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [傳心 守護月天！](../Page/守護月天.md "wikilink")（**守護月天小璘**）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - （阿榭莉亞）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - [Kanon](../Page/Kanon.md "wikilink")（**水瀨名雪**）\[39\]

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - Kanon PRELUDE（水瀨名雪）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [裝甲騎兵 孤影再現](../Page/裝甲騎兵#《幻影篇》.md "wikilink")（修行僧A）

### 電影動畫

  - 1991年

<!-- end list -->

  - [劇場版 勇者鬥惡龍 達伊的大冒險](../Page/勇者鬥惡龍_達伊的大冒險.md "wikilink")（小吱／小米）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - [劇場版
    GS美神](../Page/GS美神_極樂大作戰！！#電影動畫.md "wikilink")（**小絹**／**金奴**\[40\]）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - [劇場版 橘子醬男孩](../Page/橘子醬男孩.md "wikilink")（**小石川光希**）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - （瑪莉亞〈SS1X〉\[41\]）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [劇場版 忍者亂太郎：忍術學園
    全員出動！之卷](../Page/劇場版動畫_忍者亂太郎_忍術學園_全員出動！之段.md "wikilink")（**阿雪**\[42\]）

### 網路動畫

  - 2011年

<!-- end list -->

  - [名偵探柯南 vs Wooo](../Page/名偵探柯南_\(動畫\).md "wikilink")（女性主持人、女性記者）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - （\[43\]）

### 遊戲

  - 1991年

<!-- end list -->

  - 龍騎士III（瑪莉）

<!-- end list -->

  - 1992年

<!-- end list -->

  - （穩重文靜的詩織〈神宮寺詩織〉、高貴的沙雪華〈綾小路沙雪華〉、香坂千秋）

  - II 闇皇帝的逆襲（波洛奈斯）

<!-- end list -->

  - 1993年

<!-- end list -->

  - （**愛菜**〈第2代〉）\[44\]

  - Metal Angel（早坂真琴、喵歐）

<!-- end list -->

  - 1994年

<!-- end list -->

  - 風霧 -Ninja Action-（警告訊息）\[45\]

  - [GS美神](../Page/GS美神_極樂大作戰！！.md "wikilink")（**小絹**）

  - [兵蜂 對戰方塊](../Page/兵蜂.md "wikilink")（圓）

  - （角色聲音 等）

  - （**梅爾**）\[46\]

  - （莉莉絲）

  - （）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - Vol.1（莉莉絲）

  - 銀河少女傳說2 永遠的Princess（穩重文靜的詩織〈神宮寺詩織〉、高貴的沙雪華〈綾小路沙雪華〉、香坂千秋）

  - （瑪莉亞·新達）

  - [魔法氣泡CD通](../Page/魔法氣泡系列.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 1996年

<!-- end list -->

  - Element Voice系列(5) 國府田麻理子 ～Welcome to the
    Marikotown！～（**國府田麻理子**〈本人飾演〉）

  - 銀河少女傳說FX 哀傷的賽雷茵（穩重文靜的詩織〈神宮寺詩織〉、高貴的沙雪華〈綾小路沙雪華〉、香坂千秋）

  - [同級生if](../Page/同級生.md "wikilink")（櫻木舞）

  - 東方珍遊記 ～\!\!～（悟空）

  - 七種秘館（玲奈）

  - FIST（）

  - （**雷王大悟**）

  - [龍機傳承](../Page/龍機傳承.md "wikilink")（）

<!-- end list -->

  - 1997年

<!-- end list -->

  - 妖精樂園（）

  - 銀河少女傳說3 LIGHTNING ANGEL（穩重文靜的詩織〈神宮寺詩織〉、高貴的沙雪華〈綾小路沙雪華〉、香坂千秋）

  - ～麻雀花札～（**中岡忍**）

  - （阿榭莉亞）

  - （）

  - （**野野原千晶**）

  - 熱砂的惑星（瑪莉亞）

  - PAR∀（**香田茜**）

  - [BS薩爾達傳說 古代的石盤](../Page/BS薩爾達傳說.md "wikilink")（薩爾達公主）

  - （**香坂麻理**、**河合奈津美**）

  - （**佐伯留留奈**）

  - 女神天國II（莉莉絲）

  - [夢幻模擬戰I\&II](../Page/夢幻模擬戰系列.md "wikilink")（莉安娜、萊娜）

<!-- end list -->

  - 1998年

<!-- end list -->

  - 銀河少女傳說 FINAL EDITION（穩重文靜的詩織〈神宮寺詩織〉、高貴的沙雪華〈綾小路沙雪華〉、香坂千秋）

  - 聖魔戰記2（阿榭莉亞）

  - （圓）

  - （安）

<!-- end list -->

  - 1999年

<!-- end list -->

  - 純情可憐美嘪騎士團 聖魔戰記聖少女外傳（阿榭莉亞）

  - 聖魔戰記 愛與邪惡（阿榭莉亞）

  - （春惜伊勢）

<!-- end list -->

  - 2000年

<!-- end list -->

  - [Kanon](../Page/Kanon.md "wikilink")（**水瀨名雪**）
  - 七種秘館 戰慄的微笑（**白川玲奈**）

<!-- end list -->

  - 2001年

<!-- end list -->

  - 心動美麗同盟 Lovely Star（野野原千晶）

  - （可雅）

  - [全民高爾夫3](../Page/全民高爾夫3.md "wikilink")（綾香、奈奈子）

  - [徽章戰士navi](../Page/徽章戰士.md "wikilink")（NAVI、／）

<!-- end list -->

  - 2002年

<!-- end list -->

  - Card of Destiny ～光闇統合者～（露菲娜）

  - （菲布洛尼雅）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - 全民高爾夫4（奈奈子）

<!-- end list -->

  - 2004年

<!-- end list -->

  - （**藤原真奈**）

  - （菲布洛尼雅）

<!-- end list -->

  - 2006年

<!-- end list -->

  - （夏美）

  - （菲布洛尼雅）

<!-- end list -->

  - 2007年

<!-- end list -->

  - [龍影咒](../Page/龍影咒.md "wikilink")（普琳薇爾·修卡）

<!-- end list -->

  - 2010年

<!-- end list -->

  - [Angelic Crest](../Page/女神Online.md "wikilink")（露琪亞）

  - 少女戀愛革命★Love Revo\!\!\!\! Portable（夏美）

  - [忍者亂太郎學園對抗戰方塊！之卷](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink")（**阿雪**）

  - （高梨汐音）

<!-- end list -->

  - 2011年

<!-- end list -->

  - L@ve once Mermaid's tears（高梨汐音）

<!-- end list -->

  - 2012年

<!-- end list -->

  - [桃色大戰](../Page/桃色大戰.md "wikilink")（桃鈴）

<!-- end list -->

  - 2013年

<!-- end list -->

  - [襲來！美少女邪神
    難以名狀的遊戲物體](../Page/襲來！美少女邪神#遊戲.md "wikilink")（露希·吉斯頓\[47\]）

<!-- end list -->

  - 2015年

<!-- end list -->

  - （愛川美里\[48\]）

  - PROJECT X ZONE 2：BRAVE NEW WORLD（裏嶋千鶴\[49\]）

  - （艾莉莉絲\[50\]）

<!-- end list -->

  - 2017年

<!-- end list -->

  - [碧藍幻想](../Page/碧藍幻想.md "wikilink")（加百列\[51\]）

<!-- end list -->

  - 2018年

<!-- end list -->

  - [Princess Connect！
    Re:Dive](../Page/超異域公主連結_Re:Dive.md "wikilink")（美里\[52\]）

### 廣播劇CD

  - [吸血鬼騎士](../Page/吸血鬼騎士.md "wikilink") Pure Blood CD-PACK（玖蘭樹里）

  - [宇宙騎士BLADE](../Page/宇宙騎士BLADE.md "wikilink") II（由美·法蘭索瓦）

  - [英雄傳說III 白髮魔女](../Page/英雄傳說III_白髮魔女.md "wikilink")（克利斯）

  - [織田信奈的野望](../Page/織田信奈的野望.md "wikilink")（今川義元）

  - 系列（）

  - （鈴木沙耶）

  - [GS美神 極樂大作戰\!\!](../Page/GS美神_極樂大作戰！！.md "wikilink")（**小絹**）

  - [侍魂](../Page/侍魂系列.md "wikilink")（**[娜考露露](../Page/娜考露露.md "wikilink")**）

  - \-地球憑日-（美月）

  - [薩爾達傳說
    廣播劇「二人的序章」](../Page/薩爾達傳說_眾神的三角力量.md "wikilink")（[薩爾達公主](../Page/塞爾達公主.md "wikilink")）

  - TARAKO（卡秋莎、克利斯）

  - [兵蜂PARADISE](../Page/兵蜂PARADISE.md "wikilink")（圓）

  - （**壽**）

  - （**鈴鳴速菜**）

  - （鈴）

  - ～臥鳳雛夫婦雛～（）

  - [純愛手札](../Page/心跳回憶.md "wikilink")（十一夜惠）

  - [忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink") 廣播劇CD 學級委員長委員會之卷（阿雪）

  - （泰世）

  -
  - [襲來！美少女邪神GX Fatal Attraction](../Page/襲來！美少女邪神.md "wikilink")（露比）

  - [藍絲絨戰士](../Page/藍絲絨戰士.md "wikilink")（**各務藍**）

  - 系列（卡秋莎）

  - 系列（卡秋莎）

  - [守護月天！再逢](../Page/守護月天.md "wikilink")（**守護月天小璘**〈第2代〉）

  - 傳心 守護月天！（**守護月天小璘**〈第2代〉）

  - Kanon 水瀨學姊家（水瀨名雪）

  - 「」（）

  - （夏木玲子）

### 廣播劇

  - 「魔女」（栗原多江）

  - 青春冒險「夜」（良子）

  - Kanon 水瀨小姐家（水瀨名雪）

  - 「天涙 ～臥鳳雛夫婦雛～」（）

  - （麻理姊（電台DJ））

### 電視劇

  - （1998年）－谷村香

### 真人電影

  - （1998年）－**石井奈津子**

  - （2001年）－麻里

  - [輕小說的快樂寫作法](../Page/輕小說的快樂寫作法.md "wikilink")（2010年）－與真奈美

### VHS、DVD

  - Voice（1991年）

  - （2006年）－宇田川杏子

### 外語配音

#### 電影

  - （**Marcie Fox**〈[Julie Benz](../Page/朱莉·本茨.md "wikilink") 主演〉）

#### 電視影集

  - （**Lindsay Weir**〈[Linda Cardellini](../Page/琳達·卡德里尼.md "wikilink")
    主演〉）

#### 動畫

  - （Serafina／Bertie〈[Kathleen Barr](../Page/凱斯琳·巴爾.md "wikilink") 配音〉）

### 舞台

  - 酔娘婆
  - 天本屋
  - [火鳥](../Page/火鳥_\(漫畫\).md "wikilink")（）
  - 音樂朗讀劇「幸蒼穹果」（）

### 旁白

  - （[TBS](../Page/TBS電視台.md "wikilink")）

  - 爆笑 千原的天然樂園「心跳！夢樂園」

  - （[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）

  - 「多摩川 水中宇宙」（[NHK BS Premium](../Page/NHK_BS_Premium.md "wikilink")）

  - （2012年4月9日的集數起，[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）

  - 「走！手自動車 ～山口·大生挑～」（[NHK綜合](../Page/NHK綜合頻道.md "wikilink")）

  - （[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")）

### 電視節目

  - M-VOICE（[大阪電視台](../Page/大阪電視台.md "wikilink")）

  - \!\!（[MBS](../Page/毎日放送.md "wikilink")）

  - （[日本電視台](../Page/日本電視台.md "wikilink")）

  -
  - Music Voice「偶像聲優大集合」（NHK-BS2）

  - ～探索動畫的秘密～（CBC・TBS系）

  - 晚飯萬歲（[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")）

  - 關西電台PRESENTS☆20042nd☆響宴！動畫歌后門（[SUN電視台](../Page/SUN電視台.md "wikilink")）

  - （雨，1997年）

  - （參演2015年8月19日播出的單元『今、私理由（）～家族見記憶～』）

### 書籍

  - ESTACION（）

  - 夢

  - 國府田麻理子的GAME MUSEUM

  - Mariko Kouda "終"

  - KOHDAISM

  - 國府田麻理子 in Looking For

  - 國府田麻理子 Best Collection

  - Dear Music

  - ！ ～國府田子～

  - 英語FORMULA1200 BASIC（2006年，）

  - 英熟語FORMULA1000（2007年，東進BOOKS）

### 廣播節目

  - 特輯 ～國府田麻理子的元氣電台～

  - （[日本電台](../Page/日本廣播電台.md "wikilink")）

  -
  - air Marine（[文化放送](../Page/文化放送_\(日本\).md "wikilink")）

  - 2部

  - 系列

  - 系列

  -
  - （舊名稱：國府田麻理子的GAME MUSEUM）（[大阪電台](../Page/大阪放送.md "wikilink") 等）

  - 國府田麻理子的大切思一緒

  - 國府田麻理子的Tower Hill Station（TOKYO TOWER TV）

  - 國府田麻理子的ON AIR（文化放送）

  - （）

  - 國府田麻理子的彩虹光波\!\!（）

  -
  - 近田春夫

  - [兵蜂PARADISE系列](../Page/兵蜂PARADISE.md "wikilink")（文化放送 等）

  - TV GAME RADIONS（大阪電台）

  - 天才！早耳君 ～國府田本日三昧～

  - （日本電台）

  - 仔（毎日放送）

  - 謎（毎日放送）

  - BANANA放送局·（毎日放送）

  - 晩晩五星 ～仔～（毎日放送）

  - [古本新之輔的](../Page/古本新乃輔.md "wikilink")

  - VOICE OF WONDERLAND

  - ～國府田麻理子\!\!～（大阪電台）

### 其它

  -
  - （葛恰屏3號）

  - 行動電話 （莉利路）

  - 2007年夏（主持人）

  - [GREE](../Page/GREE.md "wikilink")
    『[探險托里蘭托](../Page/探險托里蘭托.md "wikilink")』
    電視廣告（月天使庫拉拉）

## 音樂CD

  -
    聲優組合DROPS的歌曲請參照「」。

### 單曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>枚數</p></th>
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>單曲名稱（日文名稱）</p></th>
<th><p>規格編號</p></th>
<th><p>最高排名</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>8cm單曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1st</p></td>
<td><p>1994年10月21日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KIDA-7601</p></td>
<td><p>第51名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2nd</p></td>
<td><p>1995年7月21日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KIDA-7603</p></td>
<td><p>第63名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3rd</p></td>
<td><p>1996年5月22日</p></td>
<td><p><strong></strong>（）</p></td>
<td><p>KIDA-7608</p></td>
<td><p>第37名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4th</p></td>
<td><p>1996年10月21日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KIDA-7612</p></td>
<td><p>第24名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5th</p></td>
<td><p>1997年6月4日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KIDA-7624</p></td>
<td><p>第87名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6th</p></td>
<td><p>1997年9月3日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KIDA-7631</p></td>
<td><p>第22名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7th</p></td>
<td><p>1997年11月21日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KIDA-7638</p></td>
<td><p>第28名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8th</p></td>
<td><p>1998年2月25日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KIDS-7603</p></td>
<td><p>第27名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9th</p></td>
<td><p>1998年7月3日</p></td>
<td><p><strong></strong>（）</p></td>
<td><p>KIDS-7605</p></td>
<td><p>第26名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10th</p></td>
<td><p>1998年10月23日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KIDS-7608</p></td>
<td><p>第32名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11th</p></td>
<td><p>1999年1月22日</p></td>
<td><p><strong></strong>（）</p></td>
<td><p>KIDS-7610</p></td>
<td><p>－</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12cm單曲</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12th</p></td>
<td><p>2000年4月26日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KICS-785</p></td>
<td><p>第38名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13th</p></td>
<td><p>2000年5月24日</p></td>
<td><p><strong></strong>（）</p></td>
<td><p>KICS-794</p></td>
<td><p>第34名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14th</p></td>
<td><p>2000年8月3日</p></td>
<td><p><strong></strong>（）</p></td>
<td><p>KICS-813</p></td>
<td><p>第44名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15th</p></td>
<td><p>2001年1月24日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KICM-1014</p></td>
<td><p>第39名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16th</p></td>
<td><p>2001年6月6日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KICM-1024</p></td>
<td><p>第35名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17th</p></td>
<td><p>2002年1月10日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KICM-1044</p></td>
<td><p>第49名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18th</p></td>
<td><p>2002年12月4日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KICM-1062</p></td>
<td><p>第70名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19th</p></td>
<td><p>2003年3月26日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KICM-1068</p></td>
<td><p>第78名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20th</p></td>
<td><p>2003年9月3日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KICM-1079</p></td>
<td><p>第81名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21st</p></td>
<td><p>2004年11月3日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KICM-91122（初回特裝盤）<br />
KICM-1122（通常盤）</p></td>
<td><p>第84名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22nd</p></td>
<td><p>2004年12月8日</p></td>
<td><p><strong></strong></p></td>
<td><p>KICM-91125（初回特裝盤）<br />
KICM-1125（通常盤）</p></td>
<td><p>第100名</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23rd</p></td>
<td><p>2005年5月11日</p></td>
<td><p><strong></strong>（）</p></td>
<td><p>KICM-91135（初回特裝盤）</p></td>
<td><p>第90名</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24th</p></td>
<td><p>2005年9月7日</p></td>
<td><p><strong></strong>（）</p></td>
<td><p>KICM-91144（初回特裝盤）</p></td>
<td><p>第105名</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 專輯

#### 原創專輯

| 枚數   | 發行日期        | 專輯名稱（日文名稱）            | 規格編號      | 最高排名  |
| ---- | ----------- | --------------------- | --------- | ----- |
| 1st  | 1994年11月23日 | ****                  | KICA-7647 | 第22名  |
| 2nd  | 1995年9月5日   | ****                  | KICA-7673 | 第10名  |
| 3rd  | 1996年7月24日  | ****                  | KICS-7601 | 第10名  |
| 4th  | 1997年9月26日  | ****                  | KICS-7607 | 第15名  |
| 5th  | 1998年7月24日  | ****                  | KICS-7612 | 第23名  |
| 6th  | 1999年2月26日  | ****                  | KICS-7615 | 第25名  |
| 7th  | 2000年10月4日  | ****（）                | KICS-826  | 第19名  |
| 8th  | 2001年7月4日   | ****                  | KICS-876  | 第30名  |
| 9th  | 2003年2月5日   | ****                  | KICS-988  | 第54名  |
| 10th | 2003年12月3日  | ****（）                | KICS-1044 | 第155名 |
| 11th | 2005年2月2日   | ****（）                | KICS-1128 | 第137名 |
| 12th | 2005年11月2日  | ****                  | KICS-1193 | 第221名 |
| 13th | 2010年9月22日  | **you're my special** | WYCC-4015 | 第184名 |
| 14th | 2013年10月2日  | ****                  | DDCZ-1896 | 第126名 |

#### 迷你專輯

| 枚數  | 發行日期       | 專輯名稱（日文名稱） | 規格編號       | 最高排名  |
| --- | ---------- | ---------- | ---------- | ----- |
| 1st | 1993年12月6日 | ****       | TKCA-70195 |       |
| 2nd | 2009年2月25日 | ****（）     | POCE-3320  | 第149名 |

#### 精選專輯

| 枚數  | 發行日期       | 專輯名稱（日文名稱） | 規格編號      | 最高排名  |
| --- | ---------- | ---------- | --------- | ----- |
| 1st | 1996年2月16日 | ****       | KICA-7692 | 第20名  |
| 2nd | 1998年2月25日 | ****       | KICS-7610 | 第11名  |
| 3rd | 1999年2月25日 | ****       | KICS-1    | 第39名  |
| 4th | 1999年8月6日  | ****       | KICS-3    | 第31名  |
| 5th | 2000年12月6日 | ****       | KMCS-18   | 第97名  |
| 6th | 2001年1月7日  | ****       | KMCS-20   | 第83名  |
| 7th | 2002年2月6日  | ****       | KICS-932  | 第34名  |
| 8th | 2004年3月3日  | ****       | KICS-1065 | 第97名  |
| 9th | 2011年6月8日  | ****（）     | KICS-1659 | 第223名 |

#### 現場專輯

| 枚數  | 發行日期      | 專輯名稱（日文名稱）                                | 規格編號        | 最高排名 |
| --- | --------- | ----------------------------------------- | ----------- | ---- |
| 1st | 1997年3月5日 | **Mariko Kouda Concert Tour '95～'96 "終"** | KICS-7604/5 |      |

#### 其它專輯

| 枚數  | 發行日期       | 專輯名稱（日文名稱）                                               | 規格編號      | 最高排名 |
| --- | ---------- | -------------------------------------------------------- | --------- | ---- |
| 1st | 1998年3月13日 | **Looking For Original Soundtrack**                      | KICS-7611 |      |
| 2nd | 1998年10月9日 | **MARIKO KOUDA INSTRUMENTAL TRACKS**                     | KICA-7897 |      |
| 3rd | 1999年5月21日 | **MARIKO KOUDA INSTRUMENTAL TRACKS 2**                   | KMCA-6    |      |
| 4th | 2002年7月24日 | **MARIKO KOUDA Presents GM CD**                          | KICA-1272 |      |
| 5th | 2003年10月1日 | **MARIKO KOUDA Presents GM CD II ～GM 10th Anniversary～** | KICA-1311 |      |
| 6th | 2004年9月8日  | **MARIKO KOUDA Presents GM CD Special**                  | KICA-1335 |      |
| 7th | 2005年8月3日  | **MARIKO KOUDA Presents GM CD Special 2**                | KICA-1374 |      |

### 影片

#### LIVE影片

| 發行日期        | 標題名稱                                                     | 規格編號                                    |
| ----------- | -------------------------------------------------------- | --------------------------------------- |
| VIDEO       | LD                                                       | DVD                                     |
| 1996年3月16日  | 2000年2月4日                                                | **Mariko Kouda Concert Tour '95 Vivid** |
| 1997年12月3日  | **Mariko Kouda Concert Tour '96～'97 "終"**                | KIVM-219                                |
| 1998年8月7日\] | **Mariko Kouda Concert Tour '97～'98 \!?**                | KIVM-233                                |
| 1999年12月18日 | **Mariko Kouda Special Summer Live '99 ～青空愛 2nd Touch～** | KIVM-251                                |
| 2000年3月16日  | －                                                        | 2000年3月16日                              |
| 2001年2月21日  | 2001年2月21日                                               | **Mariko Kouda 2000**                   |
| 2002年3月6日   | 2002年3月6日                                                | **Mariko Kouda 2001**                   |

#### PV集

| 發行日期                                    | 標題名稱                                              | 規格編號      |
| --------------------------------------- | ------------------------------------------------- | --------- |
| VIDEO                                   | LD                                                | DVD       |
| 1998年4月3日                               | **Mariko Kouda 1st Music Clips My Best Friend**   | KIVM-230  |
| 1999年8月6日                               | **Mariko Kouda 2nd Music Clips My Best Friend 2** | KMVM-1    |
| 2000年4月4日                               | **Mariko Kouda Music Clips My Best Friend plus**  | －         |
| 2000年10月18日                             | **Video Clips 2000 vol.1 Map 遠未 -第1章-**           | KIVM-261  |
| **Video Clips 2000 vol.2 Map 遠未 -第2章-** | KIVM-262                                          | KIBM-9    |
| 2002年3月6日                               | **Mariko Kouda Music Clips 2001**                 | －         |
| 2003年3月5日                               | **Mariko Kouda Music Clips 2003**                 | KIBM-41   |
| 2005年3月2日                               | **Mariko Kouda DVD BOX**                          | KIBM-76/7 |

### 聲優組合「MK-CONNECTION」（與[金月真美](../Page/金月真美.md "wikilink")）作品

| 枚數  | 發行日期        | 專輯名稱                    | 規格編號      | 最高名次 |
| --- | ----------- | ----------------------- | --------- | ---- |
| 1st | 2012年6月27日  | **MK-CONNECTION Mk-I**  | TSCM-0003 |      |
| 2nd | 2012年11月21日 | **MK-CONNECTION Mk-II** | TSCM-0007 |      |

迷你專輯

### 其它參加樂曲

| 發行日期   | 標題                 | 名義             | 曲名          | 備註 |
| ------ | ------------------ | -------------- | ----------- | -- |
| 2003年  |                    |                |             |    |
| 10月24日 | V-station THE BEST | Vsixteen\[53\] | 「Free Hand」 |    |

### 角色歌曲

  - 1994年

<!-- end list -->

  - MOMENT／笑顔 ～Slow Ver.～（5月21日）
  - 最後の約束／今日（9月21日）
  - 橘子醬男孩 Vol.3 ！ ～～（9月21日）
  - 橘子醬男孩 Vol.5 ！ ～II～（11月21日）

<!-- end list -->

  - 1995年

<!-- end list -->

  - melody－抱きしめて－/story（3月1日）
  - 橘子醬男孩 Vol.7 ！～ 2度目夏 ～III～（7月21日）
  - 橘子醬男孩 Vol.8 Final Edition ～集編\!\!～（11月5日）
  - 橘子醬男孩 最佳專輯、單曲精選（12月16日）

<!-- end list -->

  - 2003年

<!-- end list -->

  - 橘子醬男孩 全曲集（5月21日）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>發行日期</p></th>
<th><p>標題</p></th>
<th><p>名義</p></th>
<th><p>曲名</p></th>
<th><p>備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2012年</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7月25日</p></td>
<td></td>
<td><p>從後匍匐而來隊[54]</p></td>
<td><p>「禍聖」</p></td>
<td><p>電視動畫《<a href="../Page/襲來！美少女邪神.md" title="wikilink">襲來！美少女邪神</a>》相關歌曲</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>從後匍匐而來隊W[55]</p></td>
<td><p>「·魔」</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 腳註

### 注釋

  - 成員

### 來源

## 相關項目

  - [茅原實里](../Page/茅原實里.md "wikilink")－她在配音出道之前，2003年4月至9月作為助理在廣播節目《》擔任。

  - －配音出道之後曾經公開表示，因為對國府田麻理子的演技產生憧憬而投入該事業。2005年出道1年之後，達成了她與國府田共演的心願。

## 外部連結

  - [青二Production公式官網的聲優簡介](https://www.aoni.co.jp/search/kouda-mariko.html)


  - －國府田麻理子的官方個人部落格。

  -

  - [國府田麻理子後援會官網](http://happyhappyhappy.co.jp/)

  -

  - [埼玉縣宮代町公式官網](https://web.archive.org/web/20110927233224/http://www.town.miyashiro.saitama.jp/)


  - [御台場TV Rainbow
    Station](http://www.ustream.tv/channel/odaiba-rainbow-station)

  - [國府田麻理子的Tower Hill
    Station](https://www.youtube.com/channel/UCTR7-hoSYXKJZmXGUmsDiSQ)

  - [國府田麻理子的聲優道](http://seigura.com/senior/road/20131119_121/1.html)，2013年3月6日最後查閱
    。

  - [國府田麻理子的聲優道，完整中文翻譯](http://ccsx.tw/2013/07/13/mariko-kouda-road1//)，2014年8月3日最後查閱
    。

[Category:日本女性配音員](../Category/日本女性配音員.md "wikilink")
[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:旁白](../Category/旁白.md "wikilink")
[Category:日本廣播主持人](../Category/日本廣播主持人.md "wikilink")
[Category:埼玉縣出身人物](../Category/埼玉縣出身人物.md "wikilink")
[Category:青二Production](../Category/青二Production.md "wikilink")
[Category:科樂美旗下藝人](../Category/科樂美旗下藝人.md "wikilink")

1.
2.
3.  《日本藝人名鑑（2011年版）》，第540頁，2011年1月 ISBN 978-4-904674-02-4

4.
5.
6.  原本動畫第2期之後原本由[丹下櫻接替](../Page/丹下櫻.md "wikilink")，但是後來因為個人因素休業，所以在動畫第9期賦歸。

7.  [青文出版社](../Page/青文出版社.md "wikilink")、[衛視中文台的譯名](../Page/衛視中文台.md "wikilink")。

8.
9.

10.

11.

12.

13.
14.
15.
16.
17.
18.
19.
20.
21. 綜合圖書《聲優Premium》vol.2，綜合Mook，2017年，第4－23頁 ISBN 9784862981820

22.
23. 由於《kanon》當初在[Windows平台發行時本來就沒有角色配音](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")。所以是在電視動畫和廣播劇CD擔任。

24. 僅在第15話和第17話擔任，其它場合是以無台詞的路人角色出場。

25.
26.

27.
28.

29. 真人版。

30.

31.

32.

33. 含電視廣告版。

34.

35.

36.

37.

38.

39. DVD全卷購入特典。

40.
41.

42.

43.

44. [PC
    Engine版的](../Page/PC_Engine.md "wikilink")《超級真實麻雀PIV卡斯塔姆》、[3DO版的](../Page/3DO.md "wikilink")《超級真實麻雀PIV+相性診斷》、[Sega
    Saturn版的](../Page/世嘉土星.md "wikilink")《超級真實麻雀 Graffiti》。

45. 的Ver3.0版啟動、進行存檔或記憶庫容量不足、[CD-ROM版的遊戲重來時](../Page/CD-ROM.md "wikilink")。

46. PC Engine版。

47.

48.

49.

50.

51.

52.

53. [愛河里花子](../Page/愛河里花子.md "wikilink")、[飯塚雅弓](../Page/飯塚雅弓.md "wikilink")、[岩田光央](../Page/岩田光央.md "wikilink")、**國府田麻理子**、[佐伯智](../Page/佐伯智.md "wikilink")、[新谷良子](../Page/新谷良子.md "wikilink")、[鈴村健一](../Page/鈴村健一.md "wikilink")、高田廣幸（[甲斐田幸](../Page/甲斐田幸.md "wikilink")、[高橋廣樹](../Page/高橋廣樹.md "wikilink")）、[竹內順子](../Page/竹內順子.md "wikilink")、[豐嶋真千子](../Page/豐嶋真千子.md "wikilink")、[千葉紗子](../Page/千葉紗子.md "wikilink")、[三重野瞳](../Page/三重野瞳.md "wikilink")、[西村千奈美](../Page/西村千奈美.md "wikilink")、[三橋加奈子](../Page/三橋加奈子.md "wikilink")、[宮村優子](../Page/宮村優子.md "wikilink")、[望月久代](../Page/望月久代.md "wikilink")

54. 奈亞子（阿澄佳奈）、八坂真尋（[喜多村英梨](../Page/喜多村英梨.md "wikilink")）、克子（[松來未祐](../Page/松來未祐.md "wikilink")）、哈斯塔（[釘宮理惠](../Page/釘宮理惠.md "wikilink")）、暮井珠緒（[大坪由佳](../Page/大坪由佳.md "wikilink")）、余市健彥（[羽多野涉](../Page/羽多野涉.md "wikilink")）、露希·吉斯頓（**國府田麻理子**）、八坂瀨子（[久川綾](../Page/久川綾.md "wikilink")）

55. 露希·吉斯頓（**國府田麻理子**）、八坂瀨子（久川綾）